<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="tumini_alamat">
        Jalan Imogiri Timur No. 187, Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
    </string>
<string name="tumini_deskripsi">
Sebutannya Mie Ayam Ndeso karena lokasinya berada pada lingkar luar Kota Jogja tepatnya dekat Terminal Giwangan yaitu Jalan Imogiri 187. Warung mie ayam konon disebut sebagai mie terlezat di Kawasan Selatan Jogja. Pun cara penyajiannya tergolong dahsyat karena unik yaitu menyesuaikan selera pengunjung. Di sini, Santap Mania bisa memilih porsi separuh, tanpa ayam, biasa, atau jumbo. Jika ingin menambah ayam, bisa memesan sang peraciknya. Atau ceker dan sawi ayam hendak ditambahkan, tentu bisa. Inilah yang membuat warung mie ayam ramai dan menjadi salah satu spot kuliner Jogja wajib untuk Santap Mania sambangi.

\n\nSpanduk besar bertuliskan “Mie Ayam Bu Tumini“ terpampang jelas. Tukang parkir tampak sibuk menata rapih motor para pemburu kuliner Jogja ini. Bangunan warung sederhana mencerminkan suasana desa yang kental. Masuk ke ruang makan, meja lebar dengan bangku telah menyambut agar pengunjung segera memesan mie ayam andalan di sini.
</string>
        <string name="virgo_alamat">
            JL. Wonocatur, Banguntapan, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
        </string>
<string name="virgo_deskripsi">
Hampir semua orang yang lahir di daerah Jogja dan Jawa Tengah pasti merasakan nikmatnya mie ayam gerobak biru, alias mie ayam yang berasal dari Wonogiri

    \n\nCukup menyenangkan melihat topping ayam yang berupa suwiran, karena beberapa mie ayam lebih sering memberikan toping ayam yang terlalu banyak tulang. Disini mie ayamnya juga bisa request, mau extra mie, extra sawi, extra baso, atau extra ayam. Yang jelas Mie Ayam Virgo sesuai ekspetasi saya, mie ayam gerobak biru yang lezat dan khas. Cocok untuk dipilih, kalau anda sudah terlalu bosan dengan yammie dan sebagainya.
</string>
            <string name="masno_alamat">
                Jl. Munggur, Demangan, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55221, Indonesia
            </string>
<string name="masno_deskripsi">
 Menu mie ayam selama ini dikenal sebagai menu berkuah namun bagaimana rasanya jika menu mie ayam ini disajikan dalam bentuk kering atau dalam bentuk mie ayam goreng? Mungkin hal inilah yang coba dikedepankan oleh Mas No ketika membuka warung Mie Ayam Goreng Mas No di kawasan Jl. Bimasakti, Jogja ini.

    \n\nBegitu disantap, rasa khas mie ayam yang biasanya saya rasakan dengan kuah seolah-olah berpindah ke menu mie ayam goreng ini. Sensasinya benar-benar unik. Bumbunya yang gurih, manis, dan pedas ini terasa lebih mantap. Selain itu, saya pun merasakan sedikit aroma terbakar yang jelas tidak mungkin ditemukan di mie ayam berkuah pada umumnya. Benar-benar unik dan lezat. Tak heran jika warung ini selalu padat oleh pengunjung dan konon katanya akan mengembangkan sayapnya ke berbagai kota lain.
</string>
            <string name="sekarsuli_alamat">
                Banguntapan, Bantul Regency, Special Region of Yogyakarta, Indonesia
            </string>
<string name="sekarsuli_deskripsi">
 Mie Ayam Sekarsuli merupakan daya tarik kuliner mie ayam di tepi Jalan Wonosari Yogyakarta. Warung mie ayam ini terkenal dengan sajian mie ayam porsi kuli atau mie ayam porsi tukang becak. Disebut demukian karena ukuran satu porsi mie ayam di warung ini sangat banyak dan melebihi dua porsi mie ayam untuk ukuran normal. Rata-rata pengunjung yang datang ke warung ini penasaran seberapa banyak mie ayam porsi kuli yang disajikan.

    \n\nPenyajian mie ayam di warung Mie Ayam Sekarsuli sama persis seperti penyajian mie ayam pada umumnya. Hanya saja porsi mie ayam yang disajikan cukup banyak dan terlihat menggunung. Ukuran mangkok mie ayam biasa tampak tidak muat untuk menampung porsi mie ayam yang super banyak ini. Bila diperhatikan, porsi mie ayam ini lebih banyak dibandingkan dengan porsi mie ayam jombo dari Warung Mie Ayam Tumini atau mie ayam manapun disekitar Yogyakarta. Saat mencicipi sajian mie ayam porsi kuli, cita rasa yang ditawarkan tergolong biasa seperti mie ayam kakilima. Hal yang ditonjolkan hanyalah porsi mie ayam yang super banyak atau super jumbo. Harga yang ditawarkan cukup murah untuk ukuran porsi mie ayam yang super banyak tersebut. Pelanggan warung mie ayam ini rata-rata para anak muda yang tertantang untuk menghabiskan porsi mie yam super banyak ini.
</string>
                <string name="pelangi_alamat">
                    Jl. Gedong Kuning No.96, Rejowinangun, Kotagede, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55171, Indonesia
                </string>
<string name="pelangi_deskripsi">
    Makan mie ayam pelangi enak juga, apalagi siang siang. Santap siang di sini cocok, karena harganya murah, dan menyehatkan. Mie nya ada yang terbuat dari sawi, atau sayuran seperti wortel. Jadi warna mie-nya akan berwarna warni seperti sayuran. Jangan lupa, supaya lebih sehat, minumnya es buah bit.
</string>
                    <string name="afui_alamat">
                        Jalan Tambak Bayan, Catur Tunggal, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
                    </string>
<string name="afui_deskripsi">
 Mie Palembang Afui menurut pemiliknya Bapak Afui memulai usahanya berjualan Mie Palembang sejak bulan Februari 2015. Mie Ayam Afui buka setiap hari mulai pukul 10.00 WIB hingga 19.00 atau bila sebelum jam tsb habis. Mie Afui menyediakan Mie dalam berbagai ukuran yaitu porsi biasa, porsi mini jumbo, porsi jumbo dan monster serta berbagai macam tambahan yaitu mie ayam biasa, mie ayam pangsit, mie ayam komplit, mie ayam bakso ikan,mie ayam jamur. Untuk masalah harga sesuai menu pilihan serta ukuran daftar menu dan harga terlampir.

\n\nDatanglah lebih awal bila mau membeli semangkok mie ayam afui dikarena ketersedian untuk pilihan menu terbatas . Tiap-tiap gerai mie afui menghabiskan 100 Kg (1 Kwintal Mie).Mie Afui memproduksi mie dari bahan-bahan berkualitas halal serta diproduksi sendiri sehingga tak mungkin ditemukan ditempat lain.

\n\nSilahkan mencoba menikmati sajian mie khas Palembang ala Afui bila anda beruntung bertemu dengan pengamen nyentrik yang bernama Pak Piter selalu melantunkan lagu-lagu blues the beatles.Pengamen ini unik sebelum menyelesaikan lantunan lagunya tak mau menerima uang banyakpun, nah setelah selesai baru menerima uluran tanganmu.
</string>
<string name="ijo_alamat">
    Jalan Sagan Utara, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="ijo_deskripsi">
     Mie Ayam Tunggal Rasa ini salah satu kuliner mie ayam di jogja yang agak beda dan unik. Menawarkan jenis mie ayam dengan dua warna beda hijau dan putih dan juga dari segi taste mie ayam ini memiliki cita rasa gurih dan sedikit manis. Untuk porsi menu mie ayam ini dibagi jadi 2 macam : standar dan jumbo. Porsi standar saja sebenarnya dah cukup banyak, apalagi porsi yang jumbo. Sebagai pendamping menu mie ayam ini disediakan juga berbagai jenis kerupuk, acar, dan sambal.

\n\nJam buka Mie ayam Tunggal Rasa mulai jam 9.30 pagi hingga habis. Kalo kesini jangan siang-siang, bakalan rame gilak! Nilai plus dari tempat ini adalah pelayananya yang cepat dan tempatnya pun cukup bersih dan juga di sediakan tikar buat makan sambil lesehan di trotoar.

    \n\nRange harga makanan mulai dari IDR 6000 sampai IDR 13000 Untuk harga minuman mulai dari IDR 2000
</string>
    <string name="terbang_alamat">
        Jl. Tamansiswa No.141, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55151, Indonesia
    </string>
<string name="terbang_deskripsi">
    Flying Noodle ini diolah seperti halnya bakmi goreng pada umumnya. Akan tetapi yang membuat mie ini sangat spesial adalah bentuk penyajian yang sangat unik dan juga menarik.  Mie yang disajikan terlihat sedang terbang.  Warung yang menghidangkan aneka makanan khas Chinese Food ini memang sengaja memberikan bentuk penyajian yang berbeda kepada para pengunjung. Tentu saja untuk menarik para pengunjung agar makan di warung tersebut.

\n\nSementara efek mie terbang tersebut disangga dengan sumpit yang ditancapkan di lobak atau wortel yang berfungsi sebagai penyangga di mie tersebut. Setelah itu sumpit dan sayur akan dililit oleh mie. Sehingga mie terlihat sedang terbang. Mie yang disajikan tentu saja bukan mie sembarangan. Mie yang diproduksi sendiri ini sudah dibumbui dan terasa gurih.

\n\nFlying Noodle atau mie terbang ini memiliki 2 pilihan topping. Yang pertama adalah dengan mengunakan daging ayam dan yang satu lagi adalah seafood. Anda juga bisa memesan sesuai dengan level pedas dan selera Anda. Tentu saja sangat lezat dan menyegarkan.

\n\nMie terbang ini sekarang memang sedang booming dan terkenal di media sosial. Bahkan di Instagram mie ini sedang populer dan membuat heboh. Sementara konsep kafe atau warung ini tidak menggambarkan kesan restoran chinese food. Interior warna-warni tentu saja memberikan kesan lebih menarik dan segar dimata. Tentunya para pengunjung bisa betah berlama-lama di sini. Harga sangat terjangkau sekitar 15 ribu.
</string>
        <string name="jaya_alamat">
            Jalan Maguwo No. 01, Banguntapan, Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta 55198, Indonesia
        </string>
<string name="jaya_deskripsi">
    Menu makanan di tempat ini memang hanya ada dua, yaitu bakso dan mie ayam. Tapi mereka punya banyak variasi dan bakso yang bisa kalian pilih. Ada bakso urat, bakso jumbo, mie ayam, mie ayam pangsit, mie ayam bakso, mie ayam ceker, mie ayam sayap dan mie ayam komplit.
</string>
<string name="thoyonk_alamat">
    Jl. Prof. Herman Yohanes No.43, Terban, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="thoyonk_deskripsi">
    Jl. Prof. Herman Yohannes atau biasa di kenal dengan daerah Sagan memang banyak sekali menyuguhkan berbagai jenis kuliner. Ada yang warung tenda, semi resto hingga café. Banyak juga pertokoan yang menjual berbagai jenis item, ada toko boneka, mall, toko jam hinga toko pigura. Ada yang menarik ketika melewati toko pigura yang ada di jalan sagan. Sepintas toko pigura, tapi ada bau harum yang sedap sekali jika melewati toko pigura ini. Setelah mengamati, ternyata ini memang toko pigura di siang hari dan di sore hari setelah pukul 5 sore, dibuka sebagai warung mie ayam Jakarta yang biasa disebut Mie Ayam Pak Thoyonk Sagan.

\n\nDi sini ada banyak jenis menu yang ditawarkan, ada yamie, mie goreng dan nasi goreng. Porsinya cukup banyak dengan potongan sayur, dan potongan ayam yang pas paduannya dengan mie. Mie Pak Thoyonk ini terasa berbeda karena perpaduan bumbu dengan racikan isinya sangatlah pas. Pedas manis gurih dan mengenyangkan tentunya cocok sekali untuk kalangan mahasiswa.

    \n\nSeporsi mie goreng komplit ini seharga Rp 9000,00 dan cocok sekali dinikmati dengan pangsit goreng. Pangsit kering dan isinya yang enak ini cuma Rp 1000,00 dan bisa dapat 3 buah pangsit.  Mie goreng di sini juga tidak kalah enak dengan yamienya. Mie goreng nya dibumbui gurih dan kenyal dengan campuran bakso, telur, ayam dan sayur serta bisa ditambah dengan pangsit goreng.

    \n\nHarganya bervariasi mulai dari Rp 8000,00 sampai dengan Rp 12.000,00, jadi dari segi harga dan rasa sangatlah sesuai untuk kalangan mahasiswa. Lokasinya juga mudah sekali dijangkau, sambil melihat lalu lalang di sekitaran jalan Sagan, silahkan Nyamers bisa mampir ke Mie Ayam Pak Thoyonk.
</string>
    <string name="sogi_alamat">
        Jalan Tajem No.2, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55282, Indonesia
</string>
<string name="sogi_deskripsi">
Mie ayam Sogi terletak jauh dari kota Yogyakarta yatiu berada di Jalan Tajem, atau bisa dikenal dengan salah satu jalan akses menuju ke Stadion Maguwoharjo dan Waterboom Pirate Bay. Mie Ayam disini sedikit berbeda dengan mieayam lainya, dengan ciri mie nya yang bertekstur kenyal dan memiliki diameter kecil daripada mie dalam mieayam pada umumnya, selain itu mie ayam Sogi memiliki ciri khas berasa asin yang berarti tandanya bukan khas mie ayam jawa yang rasanya lebih cenderung manis. Kamu wajib nyobain mieayam Sogi ini.
</string>
</resources>