<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sular_alamat">
Jl. Krasak Timur No.28, Kotabaru, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55224, Indonesia
</string>
<string name="sular_deskripsi">
     Warung yang buka mulai pukul 18.00 WIB ini selalu ramai dikunjungi hampir setiap malam. Konon warung ini bisa dibilang satu dari tiga nama besar penjaja nasi goreng di kawasan Kotabaru. Untuk membuktikan hal itu,  saya pun menyempatkan diri saya untuk mengunjunginya selepas pulang kantor. Untunglah saya datang sedikit malam, sehingga saya tidak bersaing dengan orang-orang yang sedang berburu makan malam, dan saya pun cukup beruntung bisa dibilang saya adalah empat orang terakhir yang bisa menyantap nasi goreng kambing Pak Sular malam itu.

\n\nSetelah bersantai sembari duduk lesehan di tikar, pesanan saya pun datang. Tanpa basa-basi, saya pun segera menyantap nasi goreng tersebut. Rasanya benar-benar lezat dan unik. Berbeda dengan nasi goreng Jawa pada umumnya, nasi goreng racikan Pak Sular ini terasa sangat berempah dan gurih. Rasa rempah dan kambingnya memberi sensasi kehangatan ketika menyantap menu ini. Aroma prengus dari kambingnya pun tidak terasa ketika saya menyantap menu tersebut. Lezat sekali.
</string>
        <string name="beringharjo_alamat">
Jalan Mayor Suryotomo No. 7, Gondomanan, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55122, Indonesia
</string>
<string name="beringharjo_deskripsi">
    Menikmati Nasi Goreng Beringharjo sama dengan mendengar sepiring cerita seputar perpaduan budaya Jawa Cina di Indonesia, terutama soal kuliner, bukan cuma kelezatannya saja.

    \n\nNasi Goreng Beringharjo, kini bisa dijumpai di Jalan Mataram, tepat di pertigaan ketiga sebelah kiri jalan yang menuju ke pasar bersejarah di Yogyakarta itu. Sebelum penghujung tahun 2004, tepatnya sebelum ada pembersihan pedagang kaki lima di wilayah tersebut, nasi goreng itu bisa ditemui di pertigaan menuju kawasan Shopping yang kini dirombak menjadi Taman Pintar, Taman Budaya Yogyakarta dan Pusat Penjualan Buku.

\n\nNasi goreng ini adalah salah satu yang pantas dicicipi sebab kelezatannya telah diakui banyak orang dan dikenal sejak tahun 1960-an, saat sang penjual memulai bisnisnya. Tak perlu menunggu lama jika hendak mencicipinya, sebab penjual biasanya memasak nasi goreng langsung dalam jumlah besar sehingga bisa dihidangkan dalam waktu cepat. Anda bisa datang mulai pukul 18.00 WIB hingga sekitar pukul 23.00 WIB bila ingin mencicipinya, serta bisa memilih ingin duduk lesehan atau di kursi yang tersedia.

\n\nMenyantap nasi goreng ini, anda akan merasa seperti mendengarkan sepiring cerita tentang akulturasi Jawa Cina. Jenis masakan nasi goreng sendiri misalnya, sebenarnya berasal dari daratan Cina yang kemudian bermigrasi ke Indonesia. Mulanya, nasi goreng muncul dari tradisi bangsa Cina yang tak ingin membuang nasi sisa, sehingga nasi tersebut diolah dengan bumbu-bumbu yang tersedia, seperti bawang merah, bawang putih dan kecap. Ketika bangsa Cina mulai berdatangan ke Indonesia, masakan itu pun mulai dikenal oleh warga negara Indonesia dan berangsur menjadi satu dengan masakan Indonesia sendiri.
</string>
<string name="padmanaba_alamat">
Jl. Yos Sudarso, Kotabaru, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55224, Indonesia
</string>
<string name="padmanaba_deskripsi">
     Kotabaru memang dikenal sebagai kawasan penjaja nasi goreng, khususnya yang menggunakan bahan daging sapi. Saya sendiri kurang tahu kapan tepatnya kawasan ini menjadi begitu terkenal dengan nasi goreng sapinya, tapi yang saya tahu bahwa salah satu warung yang selalu jadi jujugan para pemburu makan di malam hari adalah Nasi Goreng Sapi Padmanaba.

\n\nNasi goreng yang terletak di sisi selatan SMA N 3 Jogja (Padmanaba) ini selalu ramai di malam hari. Deretan motor yang memenuhi jalan serta banyaknya orang yang mengantri bisa jadi bukti awal kelezatan rasa yang ditawarkannya. Saya sudah beberapa kali mengunjungi tempat ini karena bisa dibilang tempat ini merupakan satu dari sedikit tempat nasi goreng di Kotabaru yang benar-benar menawarkan kelezatan rasa.
</string>
    <string name="maswit_alamat">
Gg. Alamanda Jl. Affandi, Caturtunggal, Kec. Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="maswit_deskripsi">
    Di Warung Nasi Goreng Mas Wit Terdapat dua varian nasi goreng yang sama-sama enak yaitu nasi goreng oriental dan nasi goreng nusantara, tentunya layak dicoba berbagai variasi macam lainya dan tentunya pas juga dikantong.
</string>
        <string name="beni_alamat">
Jl. Gejayan, (Samping Ny. Kamto)
</string>
<string name="beni_deskripsi">
    Buat penggemar nasgor kambing nama Pak Beni mungkin dah gak asing lagi apalagi buat mahasiswa yag terkenal dengan nama Nasi Goreng Gejayan ini. Bagi yang gak begitu suka dengan daging kambing, warung pak beni ini juga ada daging sapi, ayam dan  babat.

    \n\nNasgor Pak Beni buka mulai jam 5 sore hingga jam 12 malam ini siap menampung kurang lebih 25 orang buat yang makan di tempat.
</string>
<string name="ita_alamat">
Jl. Pandega Marta No.532 D, Sinduadi, Mlati, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="ita_deskripsi">
    Nasi Goreng Bu Ita cukup terkenal di kalangan mahasiswa karena harganya yang murah dan variasi menunya yang unik. Ada 18 macam jenis nasi goreng yang ditawarkan di warung sederhana ini, mulai dari nasi goreng keju, nasi goreng kepiting, nasi goreng udang panir, nasi goreng ayam panir, nasi goreng teri medan, dan lain-lain. Seluruh resep nasi goreng ini didapat dari almarhum suami Bu Ita yang sempat menjadi seorang chef hotel di Jawa Barat.
</string>
    <string name="wiro_alamat">
Jl. Selokan Mataram (Condong Catur), Yogyakarta
</string>
<string name="wiro_deskripsi">
    Biasanya banyak sekali yang orang yang kebingungan untuk mencari santap makan malam khususnya kaum mahasiswa. Warung Nasi Goreng 212 bisa dijadikan pilihan sebagai menu makan malam. Kamu bisa memilih tambahan apa yang akan dicampurkan ke dalam nasi goreng. Misalnya: nasi goreng super komplit, nasi goreng ayam ati, nasi goreng sosis telur ceplok, nasi goreng bakso dll.

\n\nDiantara banyaknya varian nasi goreng yang ditawarkan, ada salah satu menu nasi goreng yang mungkin menjadi favorit pelanggan, yaitu nasi goreng merah berambut setan. Mungkin merasa ngeri mendengarkan namanya. Tapi, buat yang menyukai rasa pedas harus mencoba menu ini. Nasi goreng ini sesuai dengan namanya dimana rasanya sangat pedas, Kamu bisa memilih sendiri level pedasnya. Level pedas yang ditawarkan mulai dari level 1 sampai level 9. Untuk soal minuman di warung ini yang paling spesial adalah cappucino six. Habis makan pedas langsung minum cappucini six, tidak terbayangkan nikmatnya.

\n\nWarung yang dikelola Pak Guruh Sugiarto Putro ini berdiri sejak tahun 2009. Nasi Goreng 212 ini asalnya bukan dari Yogyakarta melainkan dari Boyolali. Namun karena ingin membuka di Yogyakarta akhirnya mendirikan warung sederhana di daerah Selokan Mataram, Yogyakarta. Nama Nasi Goreng 212 juga diambil dari film laga “wirosableng” karena beliau sangat suka pada film ini. harga yang ditawarkan sang pemilik warung pun tidak terlalu mahal agar bisa dijangkau oleh mahasiswa yaitu kisaran Rp 4.000,00 – Rp 15.000,00
</string>
        <string name="mandiri_alamat">
Jl. Moses Gatot Kaca, Sleman, DI Yogyakarta
</string>
<string name="mandiri_deskripsi">
    Mau cari nasi goreng di Jogja atau kota manapun pasti udah bejibun banyaknya, tapi kalau mau cari yang enak belum tentu banyak. Nah salah satu nasgor yang enak, namanya Nasi Goreng Mandiri di Jalan Moses Gatotkaca Yogyakarta. Tepatnya ada di dekat lapangan Sanata Dharma, buka sore hari. Walaupun tempatnya sederhana pakai tendaan, tapi tempat ini selalu ramai lho.
</string>
    <string name="nasgorpele_deskripsi">
        Bagaimana cara menggabungkan Keraton Jogja, Alun-alun, dan Makanan Lezat? Langkah mudahnya, bertandanglah ke Warung Bakmi Pak Pele. Letaknya di Alun alun Utara di depan SD Keputran tepat sekali untuk menikmati suasana Jogja yang romantis.

\n\nMenu yang ditawarkan di sini ada beberapa macam; nasgor Jawa, magelangan, bakmi nyemek, bakmi goreng. Ups, ada dua pilihan mi kuning dan bihun. Wedang ronde yang hangat siap menyempurnakan obrolan Anda dengan teman atau keluarga atau pacar.

\n\nBuka sedari pukul 17 sampai dengan 23, warung ini ramai pengunjung. Rasanya yang Redaksi Kuliner Yogyakarta beri 9 bintang dari 10 tak layak Anda luput datangi. Harganya juga oke sekitar 12 ribu – 15 ribu sebanding dengan sensasi kulinernya. Bersegeralah meluncur ke lokasi. Nikmati dahsyatnya Bakmi Pele.
    </string>
</resources>