<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sekar_alamat">
    Jl. Tegal Gendu No.28, Prenggan, Kotagede, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55172, Indonesia
</string>
<string name="sekar_deskripsi">
    Salah satu restoran terbesar di Yogyakarta yang berada di Kotagede adalah Sekar Kedhaton Restoran. Restoran ini berdiri di sebuah bangunan yang memiliki nilai sejarah yang tinggi. Bangunan tersebut didirikan pada tahun 1800-an oleh Prawiro Soewarno. Pria asli Kotagede yang akrab disapa Pak Tembong ini adalah seorang pengusaha sukses dan tersohor.

\n\nBangunan komplek Sekar Kedhaton merupakan perpaduan arsitektur Jawa, China, Portugis dan Belanda. Ide Pak Tembong untuk merancang Sekar Kedhaton tersebut muncul lewat saran para relasinya dari berbagai negara tersebut. Jadi, bisa dipastikan, jika datang ke Sekar Kedhaton Restoran, Anda akan menemukan kemewahan dan kenyamanan suasana dengan sentuhan – sentuhan keagungan dekorasi etnik Jawa yang kental, berpadu serasi dengan citarasa internasional yang elegan.

\n\nBerwisata kuliner di Yogyakarta, tak lengkap jika tidak berkunjung ke Sekar Kedhaton Restoran. Resto yang terletak di Jalan Tegal Gendu No. 28 Kotagede ini menyajikan menu makanan terbaik. Beberapa diantaranya ialah Soto Ayam Ambengan, Timlo Solo, Ayam Goreng Pandan, Manggut Daging Sapi, Ayam Panggang Miroso, Bakmi Goreng Jawa dan masih banyak lagi.

\n\nSelain atmosfer restoran yang menarik dan sajian menu makanan kelas satu, Sekar Kedhaton Restoran juga memiliki layanan khas yang sangat unik, yaitu rijstafel service. Rijstafel merupakan layanan ala Belanda dengan makanan Indonesia yang terdiri dari berbagai macam lauk pauk dan sayuran seperti udang bakar, sate sapi, buntil daun pepaya, dan buah – buahan yang dipadukan dengan layanan yang sangat memuaskan.

\n\nRestoran yang mempunyai slogan “A Luxurius Touch of The Royal Javanese Majesty” ini juga dilengkapi dengan lounge yang dapat Anda jumpai di lantai dua. Tempat ini sangat istimewa untuk bersantai maupun berbisnis. Di lounge Sekar Kedhaton Restoran disediakan beragam minuman yang dapat semakin memanjakan suasanan santai Anda.
</string>
        <string name="duwur_alamat">
            JL. Mondorakan, No. 252, Kotagede, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
        </string>
<string name="duwur_deskripsi">
    Kotagede adalah satu kawasan yang sangat bersejarah karena merupakan awal mula Kerajaan Mataram. Beberapa peninggalan masa kejayaan itu masih terlihat hingga sekarang. Kotagede juga mendapat julukan kota perak karena disini banyak ditemukan pengrajin perak yang produknya sudah merambah sampai keluar negeri. Nah, Kotagede juga menyimpan daya tarik wisata kuliner yang wajib Anda kunjungi.

\n\nAdalah Restoran Omah Dhuwur yang namanya sudah populer di kalangan pecinta makanan. Tempat makan ini berlokasi di depan HS Silver yakni di Jl. Mondarakan No. 252 Kotagede. Ia menempati sebuah bangunan peninggalan kolonial yang telah direnovasi dengan sentuhan modern sehingga membuat bangunan ini berkesan artistik.

\n\nMenu yang disajikan terbilang lengkap dan dikelompokkan dalam beberpa kategori. Untuk masakan lokal dan timur Anda dapat merasakan kakap bumbu kuning, chicken masala, ayam goreng sere, guramel growol serta chiken dan tiwul. Untuk kategori appetizer ada salad, spring role dan tortilla. Sedangkan kategori sup ada seafood chowder. Selain itu ada juga spaghetti dari dori fish, black angus tenderloin, sirloin, rib eye, salmon serta dori dan prawn.

\n\nHarga sekali makan di tempat ini cukup fantastis yakni Rp. 75.000 hingga Rp. omah dhuwur250.000 per orang. Namun harga tersebut cukup sesuai dengan rasa masakan yang nikmat serta suasana eksotis yang pengunjung dapatkan.
</string>
    <string name="gubug_alamat">
            Komplek Ruko Tandan Raya, JL. Wonosari Km 5, Banguntapan, Daerah Istimewa Yogyakarta 55198, Indonesia
        </string>
<string name="gubug_deskripsi">
    	Suka berbagai menu masakan Nusantara ? Mampirlah ke Goeboeg Resto. Restoran yang beralamatkan di Jalan Wonosari Kompleks Ruko Tandan Raya Km 5, Yogyakarta ini menawarkan berbagai sajian Nusantara.
Salah satu menuandalan yaitu gurame asam manis dan gurami bakar manis. Selain itu beragam menu ikan, aneka ayam, daging yang dimasak dengan bermacam pilihan.
Berbagai menu itu bisa dinikmati bersama menu sayuran segar seperti plencing kangkung, tumis kangkung dan trancam. Resto ini buka mulai pukul 08.00 hingga 22.00 WIB tiap harinya.
  Harga yang ditawarkan cukup terjangkau bagi penikmat kuliner Indonesia. Untuk menu sayuran dipatok harga mulai Rp 10.000 per porsi. Sedangkan menu gurame ditawarkan dengan harga mulai Rp 60.000 per porsinya.
Soal tempat, tak perlu khawatir. Goebog Resto menyediakan ruangan yang sangat luas, memutari kolam yang ada di tengah. Selain itu aula besar yang bisa digunakan untuk rapat ataupun untuk acara ulang tahun dan lainnya.(admin)
</string>
        <string name="suharti_alamat">
            Jl. Laksda Adisucipto No.208, Caturtunggal, Kec. Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
        </string>
<string name="suharti_deskripsi">
    Siapa yang tidak kenal dengan rumah makan Ayam Goreng Suharti ? destinasi kuliner ini sangat populer di Yogyakarta bahkan di Indonesia. Kedai ayam goreng yang sudah berdiri sejak tahun 1965 ini memang tidak diragukan lagi kualitas dan rasanya. Olahan-nya selalu dicari oleh para wisatawan dan pecinta kuliner. Ayam yang digunakan merupakan ayam kampung muda dengan kualitas yang baik. Mereka juga tidak menggunakan bahan pengawet dalam proses memasaknya.

     \n\nTulang dari ayam gorengnya pun lunak sehingga memudahkan kita saat menyantapnya. Olehkarena itu sangat kurang apabila mampir di Jogja tanpa menikmati Ayam Goreng legendaris di Ayam Goreng Suharti Yogyakarta. Sementara itu, rumah makan ini ditata seperti interior rumah sendiri. Dari segi harga, Ayam Goreng Suharti lebih mahal daripada menu-menu serupa di Yogyakarta. Di rumah makan Suharti Anda bisa memilih menu-menu lain seperti ati ampela dan tahu tempe. Selain itu Anda juga bisa menikmati masakan lainnya seperti pecel, gado-gado, soto dan gudeg
</string>
        <string name="canting_alamat">
            Galeria Mall, Galeria Mall Lt. 4 Rooftop, Jalan Sudirman No. 99-101, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
        </string>
<string name="canting_deskripsi">
    Bagi sebagian orang, melihat matahari tenggelam dari rooftop mungkin sudah menjadi hal biasa. Dari balkon rumah atau apartment pribadi saja juga bisa. Tapi cobalah untuk mengunjungi restoran yang satu ini, Canting Restaurant, dan rasakan keistimewaannya.

\n\nLokasinya yang berada di rooftop Galeria Mall membuat Canting Restaurant mudah diakses dari mana saja. Apalagi Anda bisa langsung menuju restoran di lantai 4 ini dengan menggunakan lift khusus Canting Restaurant. Eksklusif sekali, kan ?

\n\nSaat masuk ke restoran, Anda akan menjumpai ruangan besar dengan konsep “Vintage Europe”. Meja dan kursi makan seakan mengingatkan kita pada jamuan – jamuan keraton pada para bangsawan, klasik nan elegan. Canting Restaurant sangat tahu bagaimana memaksimalkan ruangan lantai atas ini, jendela – jendela yang berukuran relatif besar menghiasi dindingnya, membuat semua pengunjung leluasa melihat sunset.

\n\nKeleluasaan dan keakraban memang menjadi poin yang diperhatikan Canting Restaurant. Sesuai namanya, restoran ini mengadaptasi filosofi canting. Perlu diketahui, canting adalah nama alat untuk melukis batik tulis. Biasanya para pengrajin menggunakan canting untuk membuat batik terbaik dengan sentuhan yang sangat personal. Demikian pula dengan Canting Restaurant, semua makanan dan minuman dibuat secara spesial oleh chef – chef professional. Tak tanggung – tanggung, chef utama Canting Restaurant merupakan lulusan dari Amerika, mereka adalah Chef Fernando Sindu dan Ivan.
</string>
<string name="desa_alamat">
Jalan Kartini No.8, Terban, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55223, Indonesia
</string>
<string name="desa_deskripsi">
    Apakah anda menyukai masakan tradisional pasundan maka anda bisa mencoba menu yang disajikan oleh resto "Bumbu Desa". Resto ini akan memanjakan anda dengan hidangan khas "kampong" namun disajikan secara modern dan bercitarasa rumahan. Atmosfir yang disajikan setiap gerai outlet bumbu desa akan membawa anda menikmati suasana pedesaan yang mententramkan. Bumbu Desa pertama kali berdiri di jalan Laswi Bandung pada tahun 2004 dan saat ini sudah lebih dari 50 outlet yang berada di berbagai kota Indonesia. Hal ini senada dengan tujuan dari Resto Bumbu Desa untuk memperkenalkan hidangan sunda sebagai warisan nusantara.

    \n\nBerbicara menu yang disajikan, Resto Bumbu Desa menyajikan aneka koleksi masakan sunda seperti aneka tumisan dan sayur. Lauknya sendiri identik dengan makanan sehari - hari yakni ayam goreng/bakar,Ikan mas dan Gurame,ataupun gepuk. Selain menu tersebut, pihak Bumbu Desa terus melakukan inovasi menambah koleksi menu makanan sundanya dengan mengirim beberapa orang untuk mencari menu dari daerah Jawa Barat
</string>
    <string name="ageng_alamat">
Jl. Tirtodipuran, No.13, Mantrijeron, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="ageng_deskripsi">
    Kelezatan Indonesia dalam sebuah piring dapat ditemukan dalam masakan racikan Bu Ageng yang memadukan bumbu-bumbu khas Jawa dengan cita rasa Kutai. Tak hanya artis-artis kenamaan, pendiri Facebook pun sudah mencicipi keunikan sajian omah nusantara ini.

    \n\nLalu-lalang para turis asing menjadi pemandangan yang biasa ketika sampai di kawasan Jalan Prawirotaman dan Tirtodipuran. Tujuan kami kali ini adalah sebuah rumah makan yang digadang oleh seorang budayawan kondang, Butet Kertaredjasa, dan keluarganya. Warung Makan Bu Ageng namanya. Sekilas nama rumah makan ini mengingatkan pada tokoh-tokoh rekaan sastrawan Umar Kayam berjudul Mangan Ora Mangan Kumpul (1995). Namun ternyata Bu Ageng dipilih karena nama tersebut juga merupakan sapaan akrab cucu-cucu Pak Butet kepada istrinya, Ibu Rulyani Isfihana.

    \n\nPenikmat masakan omah di resto ini pun tak hanya wisatawan yang kebetulan berkunjung ke Jogja saja, tapi juga beberapa artis kenamaan yang kebetulan juga mengenal Pak Butet, seperti Rima Melati, Jajang C. Noer, Happy Salma, Didi Petet, Eros Djarot dan Slamet Rahardjo. Bahkan pendiri Facebook, Mark Zukerberg pun memilih resto ini untuk makan siang ketika berkunjung ke Jogja. Padahal sebagai Kota Kuliner, Jogja punya resto-resto kenamaan lain yang tak terhitung jumlahnya. Uniknya beberapa menu seperti Ayam Nyelekit, Sambal Kutai Udang, Terik Daging dan Oseng Mercon Dor pun bisa dinikmati tanpa perlu harus berkunjung ke Jogja karena tersedia dalam bentuk kaleng yang bisa dipesan via online dan awet hingga satu tahun.
</string>
        <string name="raminten_alamat">
Jalan Faridan Muridan Noto No. 7, Kotabaru, Gondokusuman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55224, Indonesia
</string>
<string name="raminten_deskripsi">
    Banner berisi foto wanita setengah baya berdandan dengan pakaian Jawa lengkap dengan kebaya dan sanggulnya seolah mempersilahkan setiap tamu yang datang untuk menikmati warung makan miliknya. Nuansa atmosfer Jawa pun sangat terasa bahkan ketika kita tiba di depan tempat makan ini. Alunan musik gending Jawa berpadu dengan bau dupa menjadi ciri khas tempat makan yang cukup nyentrik di tengah Kota Jogja.

    \n\nHouse of Raminten, sebuah icon kuliner Kota Jogja yang menjadi tempat wajib bagi siapa saja yang ingin bersantap di Kota Pelajar. Selain keunikan suasana tempatnya, menu-menu di House of Raminten pun juga tak kalah unik. Mengambil beberapa menu kaki lima seperti warung angkringan, kemudian disajikan di tempat layaknya restoran, namun dengan harga yang membuat kantong masih nyaman.

    \n\nRata-rata menu yang disediakan oleh House of Raminten adalah menu-menu masakan Jawa. Di sini kita dapat menemukan menu-menu makanan khas angkringan seperti nasi kucing, sate usus, sate telur puyuh, dan sebagainya.
</string>
 <string name="kamil_alamat">
Jalan Tirtodipuran No. 24 A, Mantrijeron, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55143, Indonesia
</string>
<string name="kamil_deskripsi">
     Yang tinggal di Jogja dan hobi makan pastinya sudah tidak asing lagi dengan nama Chef Kamil. Ia pernah bekerja sama dengan beberapa restoran yang cukup terkenal di Jogja. kali ini ia kembali membuka sebuah restoran di daerah Selatan Yogyakarta dengan menu khas Mediterania. Biasanya, masakan khas Mediterania banyak ditandai oleh pemakaian minyak zaitun, sayur maupun kacang-kacangan ke dalam masakannya yang juga mendapat pengaruh dari masakan Eropa dan Asia.

\n\nRestoran Mediterranea ini hampir tidak terlihat dari pinggir jalan Tirtodipuran. Tampilan luarnya yang hanya menyerupai rumah biasa dan cenderung agak gelap dengan signboard yang juga tidak terlalu besar mungkin membuat kamu bisa saja melewati tanpa menyadari ada restoran baru di daerah itu. Memasuki area dalamnya, Mediterranea ditata apik dengan beberapa ruangan terpisah dan juga pernak pernik yang simpel namun menarik.
</string>
     <string name="bale_alamat">
Jl. Magangan Kulon No.1, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55283, Indonesia
</string>
<string name="bale_deskripsi">
     Mencicipi hidangan Sultan Kasultanan Yogyakarta Hadiningrat. Orang awam boleh mencobanya. Tertarik bukan?

\n\nResto BALE RAOS memberi kesempatan bagi kita untuk menikmati kekayaan Kuliner Keraton Yogyakarta seperti:

\n\n1. Bebek Suwar Suwir (Sultan HB X)
Menu khusus keraton Yogyakarta dari irisan daging bebek yang disajikan dengan irisan nanas goreng dan saus kedondong parut.

\n\n2. Semur Piyik (Sultan HB IX)
Hidangan unik dari olahan burung dara

\n\n3. Urip urip Gulung ( Sultan HB VII )
Ikan lele fillet yang digulung kemudian dipanggang disajikan dengan saus mangut

\n\n4. Sanggar (Sultan HB VIII – HB X)
Menu asli dari keraton Yogyakarta yang dibuat dari irisan daging sapi dengan bumbu rempah yang dipanggang dengan saputan santan kelapa dan dijepit dengan bilah bambu

\n\n5. Soup Timlo (Sultan HB X)
Soup jawa klasik kombinasi rasa jahe dan kecap serta paduan aneka bahan

\n\n6. Beer Jawa ( Sultan HB VIII )
Minuman Non Alkohol asli dari keraton Yogyakarta, yang dibuat dari berbagai macam ramuan seperti jahe, kayu secang, cengkeh, jeruk limau dll.

\n\nBale Raos terletak dilingkungan keraton Yogyakarta tepatnya di area Kagungan Dalem Kemagangan yang merupakan akses paling dekat untuk masuk ke Induk Kraton (Area Kedaton), dalam nuansa arsitek Jawa bangunan Joglo yang khas dengan ornamen Kraton Yogyakarta berdiri dengan agung , serta aura Kraton yang kental menambah keunikan dalam menikmati hidangan di Bale Raos.
Bale Raos Restaurant mempunyai kapasitas Indoor 100 seat yang terbagi di dua joglo serta kapasitas sampai 200 seat dalam bentuk kombinasi Indoor dan Out Door Party, dengan Opening Hour adalah jam 09.30 – 21.30 WIB.
</string>
    <string name="bear_alamat">
Jl. Margo Utomo No.52, Gowongan, Jetis, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55233, Indonesia
</string>
<string name="bear_deskripsi">
    Resto ini tergabung dengan Hotel Harper yang lokasinya tidak jauh dari Tugu Yogya tepatnya di Jalan Mangkubumi. Kalo kalian dateng dari arah Ambarukkmo Plaza lurus terus sampe Tugu dan belok kiri. Resto ini dari luar nampak luas dan memang benar ketika masuk luas, tempatnya tenang tidak berisik dan memiliki tampilan yang sangat nyaman.

    \n\nHiasannya lucu karena temanya beruang. Resto ini terdiri dari 2 lantai kalo lantai 1 sih biasanya jadi tempat buat selfie karena di sini ada sebuah boneka beruang yang besar untuk lantai 2 sih paling nyaman liat keramaian daerah Tugu.

    \n\nKalo kalian datang ber-4 maka anda bisa duduk di sebuah kursi mirip peti yang terdapat bantal mini dan tempat duduk yang lebar sehingga bisa bersila di atas kursi di lantai 2.
</string>
        <string name="tan_alamat">
Jalan Jendral Sudirman No.16, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="tan_deskripsi">
    Madam Tan Classic ini membawa tema atau nuansa kolonial dan kuno. Bisa di lihat dari interior ruangannya, banyak barang-barang antik. Tempatnya adem dan tenang, nggak berisik sama sekali. Ini yang bikin betah banget berlama-lama disini. Apalagi musik yang di puter itu musik lawas dan musik keroncong yang mendayu-dayu. Bikin hidup terasa selow, Apalagi ada fasilitas wi-fi, semua terasa mudah dan nyaman.

    \n\nSMakanan yang di tawarkan adalah makanan khas nusantara, dari Sabang sampai Merauke.  Sajian otentik khas nusantara dan peranakan ala rumahan menjadi menu khas Madam Tan Classic ini. Menunya banyak banget.
</string>
    <string name="rnb_alamat">
Jl. R.W. Monginsidi No.37, Karangwaru, Tegalrejo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55241, Indonesia
</string>
<string name="rnb_deskripsi">
    Karena memang sampai saat ini untuk di kelas "proper steak" RNB Grill rajanya. Selain itu pula RNB Grill adalah salah satu dari hanya sedikit sekali restoran di Jogja yang berhasil menghadirkan ambience seperti di Eropa. Selain steak, menu lain seperti pasta dan burger juga ada di RNB Grill untuk yang ingin makan daging dengan porsi yang lebih sedikit.

    \n\nSetiap pemesanan di RNB Grill akan diberikan appetizer turkish/garlic bread. Daging yang tersedia di RNB Grill sangat lengkap, ada daging Australia (mulai 90rb/200gr), USA (mulai 150rb/200gr) , Dry-Aged (mulai 40rb/100gr), Wagyu bahkan Kobe (mulai 250rb/100gr)! Semua daging disajikan dengan berbagai macam pilihan kentang seperti french fries, mashed potato, crisscut, au gratin, wedges, baked, dll. Begitu juga dengan pilihan sayurnya, banyak, ada wortel, brokoli, jamur, ratatouille, dll. Belum selesai pilihan sausnya pun tak kalah banyak, ada blackpepper, mushroom, dll.
</string>
        <string name="honje_alamat">
Jalan P. Mangkubumi No. 125, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="honje_deskripsi">
    Honje restaurant yang baru buka awal tahun 2015 ini memang lagi kekinian banget buat segmen kulineran di Yogya, selain karena menunya juga unik, yang utama karena tempatnya emang fotogenic, terutama karena interiornya banyak menggunakan Tegel Ubin yang terkenal motif cantik dan warna warni. Jadilah tempat ini sangat instagramable banget.

    \n\nHonje Restauran ini berada di lantai 2, dibawahnya ada toko tas DOWA, merk lokal yang sudah cukup punya nama, ciri khas tas ini adalah berbentuk seperti rajutan.
</string>
</resources>