<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

<string name="yujum_alamat">
Jalan Wijilan No.167, Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55131, Indonesia
</string>
<string name="yujum_deskripsi">
    Salah satu gudeg yang paling terkenal akan cita rasanya adalah Gudeg Yu Djum. Diteruskan secara turun menurun dan sekarang sudah generasi ke-empat. GUDEG YU DJUM menyajikan gudeg kering yang terkenal memiliki rasa yang gurih dan lezat, cocok untuk dijadikan oleh-oleh. Lokasi warung Gudeg Yu Djum terletak di Jalan Wijilan, jalan Kaliurang km.4 dan di jalan Adisucipto. Warung Gudeg Yu Djum juga memberikan kesempatan kepada wisatawan asing dan domestik untuk dapat langsung melihat proses pembuatan Gudeg, atau bahkan terlibat dalam proses pembuatannya.

</string>
    <string name="narni_alamat">
Gang Kebondalem, Jalan Margo Utomo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="narni_deskripsi">
Gudeg Yu Narni merupakan salah satu cabang dari Gudeg Barek di Jalan Kaliurang. Cita rasa gudeg kering Yu Narni ini sedikit berbeda, yakni cenderung gurih dan tidak terlalu manis sehingga pas di lidah mereka yang berasal dari luar Jogja. Selain dapat dinikmati di tempat, Gudeg Yu Narni pun dapat dijadikan oleh-oleh yang dikemas dalam wadah besek atau kendil. Letaknya yang tepat berada di tepi jalan raya Yogyakarta - Semarang membuat gudeg ini pun cocok disinggahi mereka yang sedang dalam perjalanan.
</string>
    <string name="sagan_alamat">
Jalan Professor Dr Herman Yohanes No.53, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55223, Indonesia
</string>
<string name="sagan_deskripsi">
Gudeg Sagan merupakan tempat makan menyuguhkan gudeg dengan selera anak muda. Destinasi ini juga sesuai untuk keluarga. Kelebihan utamanya karena tempatnya strategis. Suasana plus rasa gudeg yang enak dengan harga yang terjangkau menjadikan tempat ini sebagai tempat yang asyik untuk nongkrong bagi anak-anak muda.

\n\nGudeg Sagan beralamatkan di Jl. Prof Dr Yohannes, lokasinya di sebelah utara Galeria Mall. Kedai ini berada di sebelah selatan Fakultas Ekonomi UGM. Itu sebabnya kedai berwarna oranye itu menjadi tempat favorit bagi anak muda.

\n\nGudeg Sagan menggunakan ayam kampung sebagai lauk dan seluruh masakannya tidak menggunakan MSG. Ciri khas lain dari gudeg ini adalah arehnya. Bukan karena kentalnya tapi jumlahnya yang sangat banyak.  Areh  inilah yang membuat gudeg tetap basah atau berkuah. Sambal kreceknya memiliki tingkat kepedasan yang pas. Bagi Anda yang ingin merasakan bubur sebagai pengganti nasi,  Gudeg Sagan juga menyediakannya. Selain gudeg, menu lainnya adalah siomay. Oya, kedai ini buka sejak pukul 18.00 – 24.00 WIB.
</string>
    <string name="pawon_alamat">
Jl. Janturan UH/IV No. 36, Umbulharjo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55164, Indonesia
</string>
<string name="pawon_deskripsi">
Gudeg Pawon adalah salah satu tempat favorit makan gudeg yang buka waktu malam. Tempat ini baru akan dibuka pada pukul 22.00 WIB, namun jangan coba datang tepat pukul 22.00 atau lebih jika tidak mau antri lama. Sebelum buka, para penikmat gudeg sudah antri bahkan 2 jam sebelum tempat itu buka.

    \n\nKeunikan dari gudeg pawon ini adalah disajikan langsung dari pawon (Jawa) yang arti dalam bahasa Indonesianya adalah dapur. Yap, kita akan berdiri antri untuk mengambil gudeg ini di dapurnya langsung. Sembari antri kita bisa melihat proses pembuatan gudeg yang langsung dimasak di tungku saat itu juga.

    \n\nLauk di gudeg pawon ini sama seperti gudeg-gudeg pada umumnya, yakni ayam kampung atau telur bulat. Saya saat itu pilih ayam kampung dada sayap, dan diambilkan yang cukup besar, wah lumayan hehe. Rasa dari gudeg ini gurih tidak manis, pedas dari sambel kreceknya pas dan nasi yang pulen serta ditambah perut yang lapar karena menahan untuk tidak makan malam, maka rasa gudeg pawon ini sangatlah sempurna.


</string>
    <string name="rini_alamat">
Jl. Wijilan No.7, Panembahan, Kraton, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55131, Indonesia
</string>
<string name="rini_deskripsi">
Gudeg Bu Hj. Rini merupakan salah satu Gudeg di Yogyakarta yang terkenal kelezatannya karena menggunakan bumbu – bumbu terbaik dan rempah – rempah pilihan yang diolah dengan resep tradisional menjadikan citra rasa yang gurih dan manis di lidah. Kelezatan Gudeg Bu Hj. Rini juga ditunjang karena menggunakan ayam kampung asli
</string>
    <string name="citro_alamat">
Jalan Janti No. 330, Banguntapan, Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta, 55281, Indonesia
</string>
<string name="citro_deskripsi">
Tempat makan ini terletak ditempat yang sangat strategis yakni tepat didepan gedung Jogja Expo Centre (JEC), atau di jalan Janti No. 330 Yogyakarta. Gudeg Bu Tjitro sendiri dirintis sejak tahun 1925 tersebut mempunyai rasa yang sudah terkenal kenikmatannya. Nasi putihnya yang pulen , gudeg kering dipadu dengan buntil daun pepaya yang sudah hilang rasa pahitnya, sambal goreng lengkap dengan krecek, tempe dan kedelai, masih ditambah dengan daging ayam serta telur yang disiram dengan kuah opor menghadirkan rasa mantap dan disajikan dengan menggunakan piring tanah liat beralas daun pisang. Bagi Anda yang senang dengan rasa pedas tidak ketinggalan Gudeg Bu Tjitro menyediakan sambal Bajag yang tentunya akan menambah rasa istimewa dalam menu ini.

\n\nDengan tanpa meningggalkan ciri khas andalan masakan Gudeg, Warung makan Gudeg Bu Tjitro 1925 ini menyajikan masakan lain yakni Sup kembang tahu dan juga Ayam herbal yang unik serta Calamari Hot Ring. Ayam Herbal merupakan satu masakan yang berbahan ayam kampung yang dimasak menggunakan kombinasi bumbu ginseng, kurma kering, jahe, kayu manis dan rempah – rempah rahasia. Selain nikmat ayam herbal ini juga berkhasiat untuk tubuh yakni menghilangkan lelah dan meningkatkan stamina. Sedangkan Calamari Hot Ring dapat dinikmati sebagai camilan saat bersantai ditemani dengan berbagai macam pilihan es krim.

\n\nHarga berbagai macam jenis makanan di Gudeg Bu Tjitro 1925 ini ditawarkan Gudeg Bu Tjitrodengan harga mulai dari Rp. 9.000,- hingga Rp. 150.000,-sedangkan untuk minuman dengan harga mulai dari Rp. 4.000,- hingga Rp. 18.500,- dengan pilihan diantaranya teh poci, teh serai, teh rosela, beberapa aneka jus buah atau sayur hingga beras kencur.
</string>
    <string name="permata_alamat">
Jalan Gajah Mada, Purwo Kinanti, Pakualaman, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55166, Indonesia
</string>
<string name="permata_deskripsi">
Rasa Gudeg Permata Yogyakarta begitu nikmat, kuah gurih arehnya menyatu dengan manisnya gudeg dan dilengkapi dengan rasa pedas dari sambal kreceknya. Ditambah lagi dengan rasa gurih ayam kampung yang sudah dibumbui membuat kuliner malam ini semakin lengkap. Harga yang murah untuk seporsi gudeg dengan menggunakan ayam kampung, harga gudeg Permata Jogja hanya Rp 14.000,00 saja.

\n\nKonon warung Gudeg Permata Yogyakarta berdiri tahun 1951 dan dikelola oleh Bu Pujo. Namun sekarang, wisata kuliner Yogyakarta yang satu ini di kelola oleh anaknya Ny. Sri Sunarti. Suasana khas tempat wisata Jogja terasa kental banget disini, banyak yang memilih makan sambil lesehan, meskipun disini disediakan diruangan.

\n\nWarung Gedug Permata Jogja mulai buka pukul 20.30 WIB sampai pukul 02.00 WIB. Terkadang sebelum warung ini buka, sudah ada pembeli yang mengantri di depan warung Gudeg Bioskop Permata Yogya. Apalagi saat hari libur, warung ini semakin ramai didatangi pembeli.
</string>
        <string name="tekluk_alamat">
Jalan Gejayan No. 2C, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="tekluk_deskripsi">
Kuliner khas Yogya yang satu ini sudah tidak asing lagi, yaitu gudeg. Untuk Gudeg yang satu ini banyak digandrungi oleh merek sebagai pecinta kuliner. Namanya Gudeg Bromo atau Tekluk yang berlokasi di daerah Gejayan yaitu di Gang Bromo, Mrican. Gudeg Bromo ini berhasil menarik hati mereka karena kesan unik yang tampak pada sistem manajemen pemilik gudeg. Penjualnya, Suratinem (55) yang kerap dipanggil Bu Tekluk seringkali tekluk ketika melayani pembelinya.

    \n\nTekluk itu berarti terkantuk-kantuk sehingga kepalanya terangguk. Entah itu saat mengambilkan gudeg, uang atau ketika mengobrol dengan pembelinya. Dengan kata lain seringkali Bu Tekluk tiba-tiba tidur sejenak. Bu Tekluk sering mengantuk sebab ia membuka warungnya sekitar pukul 23.00 WIB hingga 05.00 WIB sehingga tidak sempat beristirahat.

    \n\nHal lain yang menarik adalah cita rasanya. Gudeg yang dijual tidak terlalu manis, jadi cocok untuk lidah para perantau. Rasa krecek yang amat pedas juga berpadu di lidah para perantau yang hobi begadang itu. Selain itu disana juga terkenal dengan tempe gorengnya. Penjual membuat tempe tipis dan selesai digoreng akan terasa renyah ketika dimakan. Menu lainnya adalah telur, ceker, kepala dan ayam suwir.

    \n\nTidak hanya perantau, wisatawan pun menggandrungi gudeg Bu Tekluk. Buktinya, mereka sampai memesan untuk dibawa pulang ke Negara mereka masing-masing. Bu Tekluk mengaku akan memenuhi pesanan para turis asal mereka cepat-cepat membawa pulang kenegaranya. Maklum gudeg tersebut hanya mampu bertahan satu hari alias tanpa bahan pengawet.

 \n\nRata-rata usaha gudeg yang dirintis sejak November 1984 tersebut menghabiskan sekitar 200 porsi perhari dengan lauk yang bervariasi. Harganya pun sangat terjangkau sekitar Rp. 12.000 untuk nasi gudeg telur hingga Rp. 35.000 untuk nasi gudeg menthok ayam kampung. Atau bawa saja Rp. 20.000 untuk nasi gudeg, ayam suwir, 2 tempe dan segelas teh.

</string>
        <string name="amad_alamat">
Jl. Kaliurang Km. 4.5, Kec. Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="amad_deskripsi">
Gudeg Mbarek Bu Hj. Amad. Makanan manis ini dirintis sejak tahun 1950-an, bertempat di utara Fakultas Geografi UGM, kemudian menempati tempat sekarang sejak tahun 1998, berupa rumah dua lantai yang ditata sedemikian rupa sehingga menghadirkan kesan rapi dan bersih. Awal mulanya bu Amad mendirikan warung sederhana untuk kebutuhan para pekerja proyek yang ada waktu itu dengan menyajikan 3 menu utama yakni soto, gudeg dan rames. Karena banyak peminat menu gudeg, maka Bu Hj. Amad mulai mengkhususkan hanya menjual makanan tersebut. Sejak saat itulah nama bu Hj. Amad disematkan dalam nama warungnya.

\n\nDalam sehari kebutuhan bahan untuk melayani para pembeli warung ini membutuhkan 1-2 kuintal nangka muda atau gori, 1500-2000 telur bebek, dan 100 ekor ayan kampung. Semua bahan terseut ada yang dari pedagang pemasok langganannya dan juga dari pasar Beringharjo. Salah satu hal mengesankan selain rasa gudeg kering dan pelengkapnya yang nikmat adalah saat makan kita disuguhi iringan musik dari depan warung. Satu hal lagi yang mungkin pengunjung tidak menyukai masakan manis, di tempat Gudeg bu Hj. Amad ini masakannya tidak terlalu manis gudeg, mbarek, amadjustru cenderung gurih.
</string>
        <string name="juminten_alamat">
Jalan Asem Gede No.14, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="juminten_deskripsi">
Warung gudeg bu Djuminten ini berlokasi di daerah Kranggan, salah satu wilayah pecinan di Jogja, tepatnya di Jalan Asem Gede no. 4 / Jalan Kranggan no. 69 Jogja. Untuk mencari warung ini tidak sulit kok, walau agak sedikit masuk gang. Ancer-ancernya dari tugu Jogja ambil saja jalan ke utara, masuk saja gang pertama di sebelah kiri jalan arah ke pasar (arah ke barat), lurus sampai menemukan perempatan, lalu belok ke kanan lurus saja sampai menemukan perempatan lagi. Nah, warung gudeg Bu Djuminten ini terletak pas di pojokan perempatan jalan, bangunan warungnya memiliki warna cat yang khas yaitu warna hijau.

    \n\nada dua hal yang menjadi keistimewaan warung gudeg yang satu ini, selain dari rasa gudegnya sendiri, juga dari tempatnya yang memiliki suasana khas bangunan tempo dulu yang hingga kini masih dipertahankan keberadaannya.

    \n\ngudeg ini konon katanya tidak membuka cabang di manapun di kota Jogja, hanya ada satu cabangnya di Jakarta. Saya masih bingung apakah ada hubungan antara gudeg Bu Djuminten dan gudeg Yu Djum yang terkenal seantero Jogja yang memiliki beberapa cabang itu? Entahlah, sepertinya tidak ada hubungannya karena logo pada gudeg yang berbeda fotonya.

\n\nBagi Anda yang gemar berburu gudeg, monggo mampir ke warung gudeg Bu Djuminten yang ada di sebelah barat pasar Kranggan ini untuk mencicipi gudeg arehnya yang manis legit

</string>
            <string name="sentra_alamat">
Wijilan
</string>
<string name="sentra_deskripsi">
Jogja memang identik dengan kuliner khasnya yang fenomenal yaitu gudeg, yang berbahan dasar dari nangka muda yang diberi bumbu berwarna cokelat yang memiliki cita rasa manis. Yap, kuliner Jogja memang rata-rata memiliki rasa yang dominan manis pada setiap masakannya. Di Jogja sendiri memang ada satu wilayah di dekat Kraton yaitu daerah Wijilan yang dijadikan sebagai sentra gudeg.
</string>
</resources>