<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="mataram_alamat">
Jl. Mataram No.55, Suryatmajan, Danurejan, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55213, Indonesia
</string>
<string name="mataram_deskripsi">
    Kawasan Jl. Mataram, Jogja, yang berada tepat di sisi timur Malioboro merupakan salah satu kawasan yang sangat padat. Kepadatan warga maupun wisatawan ini membuat industri di ruas jalan ini berkembang pesat namun sejauh ini belum ada tempat nongkrong  di kawasan yang berada tepat di jantung kota Jogja ini.

    \n\nHal inilah yang mungkin kemudian memicu munculnya Kedai Kopi Mataram yang masih terbilang baru. Kedai kopi ini tampak begitu menarik. Lokasinya yang berada tepat di pojok pertigaan serta lampu-lampunya yang kekuningan membuatnya sangat strategis sekaligus mencuri perhatian,

    \n\nMenu yang ditawarkan cukup banyak, dan berhubung saya pun tak sendirian maka saya memutuskan memesan beberapa menu sekaligus, diantaranya Regular Black Coffee, Chocolate, Lime Float, dan Es Krim.

    \n\nSedangkan harganya, kedai kopi ini membandroll harga denan kisaran antara Rp. 10.000 – Rp. 20.000. Tak terlalu mahal untuk ukuran tempat nongkrong di jaman sekarang.
</string>
        <string name="klinik_alamat">
Jl. Kaliurang KM. 7.8, Gang Bima, Sinduharjo, Ngaglik, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55581, Indonesia
</string>
<string name="klinik_deskripsi">
    Klinik Kopi terkenal sebagai kedai kopi yang tidak menyediakan susu dan gula bagi pelanggannya. Di sini, kita dipaksa untuk menikmati "kopi yang sesungguhnya" sambil mendengar cerita dari sang story teller.

    \n\nAgak sulit menemukan Klinik Kopi. Lokasinya memang tidak terlalu mblusuk dan dekat dengan jalan utama, namun tidak ada papan nama atau tanda yang menunjukkan keberadaannya. Sebuah pagar bambu nan rapat menjadi tanda utama pintu masuk kedai kopi ini.

    \n\nMenurut Pepeng, Klinik Kopi pertama kali buka pada tahun 2013. Saat itu, lokasinya masih berada di sekitar Jalan Gejayan, beberapa ratus meter dari Terminal Condongcatur. Ilmu memproses kopi ia peroleh secara autodidak dari satu sumber ke sumber lain.

    \n\nMetode penyeduhan (brewing) yang ia pilih juga cenderung murah dan mudah untuk digunakan oleh siapa saja. Hal ini sesuai dengan keyakinannya bahwa kopi merupakan milik semua orang, sehingga bisa dibuat dan dinikmati oleh siapapun.
</string>
            <string name="lecker_alamat">
Jalan H.O.S. Cokroaminoto No.199, Tegalrejo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55244, Indonesia
</string>
<string name="lecker_deskripsi">
    Sebuah tempat di pinggiran kota Yogyakarta, dengan area yang tidak begitu luas, terdapat sebuah rumah kopi yakni yang diberi label Lecker Rumah Kopi dan Resto. Lokasi persisnya berada di Jl. HOS Cokroaminoto No. 201 Yogyakarta atau 100 meter sebelah utara dari Phuket makanan khas Thailand.

    \n\nHal ini tak terlepas dari Lecker Rumah Kopi dan Resto yang menyediakan jenis kopi beraneka ragam mulai dari kopi Aceh hingga Kopi Wamena. Di Lecker, minuman yang terkenal nikmat disruput selagi masih panas ini masih berbentuk biji kopi, sehingga para penikmat kopi mesti bersabar dalam menunggu racikan kopi hingga siap diminum.

    \n\nUntuk harga minuman ditawarkan mulai dengan Rp. 5.000,- sampai dengan Rp. 25.000,- kecuali kopi bubuk luwak yang ditawarkan dengan harga Rp. 60.000,-. Sedang untuk harga makanan mulai dari harga Rp. 15.000,- hingga Rp. 75.000,-. Lecker Rumah Kopi dan Resto buka mulai pukul 10.00 WIB sampai dengan pukul 01.00 WIB setiap harinya
</string>
    <string name="dongeng_alamat">
Jalan KH Wahid Hasyim No. 3, Condongcatur, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="dongeng_deskripsi">
    Awalnya Dongeng Kopi adalah nama sebuah akun twitter yang fungsinya sebagai media diskusi untuk para pecinta kopi. Pada tahun 2014, tiga orang pengusaha muda pecinta kopi mengubahnya menjadi nama sebuah kafe di Jalan KH Wahid Hasyim. Kafe yang akrab disebut DKJ ini punya agenda unik setiap pukul 8 pagi hingga pukul 12 siang, yaitu "Make Your Own Coffee", didampingi barista yang handal, pengunjung dapat belajar membuat kopinya sendiri. Dongeng Kopi Jogja sendiri buka mulai pukul 8 pagi hingga pukul 2 dini hari.
</string>
        <string name="mato_alamat">
Jl. Selokan Mataram Dabag, Condongcatur, Depok, Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="mato_deskripsi">
    Mato Kopi terletak di kawasan selokan Mataram, sekitar 200 meter ke barat dari distro OB, yang khas tentu kopinya, namun makananya juga terbilang maknyus, sambal dan tempe penyet warkop mato tak ada duanya. Dibanding warung kopi lain, mato lebih luas dan kalau mau datang beramai-ramai, nongkrong dengan jumlah orang yang banyak, tempat ini sangatlah cocok
</string>
            <string name="espreso_alamat">
Jalan Kaliurang Km 6.5 No. D44, Kentungan, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia
</string>
<string name="espreso_deskripsi">
    Bagi pencinta kopi, Kedai Kopi Espresso Bar merupakan tempat yang sangat cocok untuk bersantai setelah kuliah ataupun selepas kerja bersama rekan-rekan. Disini Anda akan dimanjakan dengan fasilitas yang tersedia. Sembari minum kopi, kita bisa berselancar di dunia maya dengan bantuan free hotspot yang mereka sediakan. Selain itu, kedai kopi ini juga dilengkapi dengan saluran tv kabel.

\n\nPara penggemar espresso di kedai kopi ini dapat mencicipi secangkir ramuan royal caramel cappucinno. Jika Anda menyukai menu original cicipilah  kopi Gayo, linthong, Sumatran dark roast atau red eye.

\n\nSecara lengkap berikut menu yang ditawarkan Kedai Kopi Espresso Bar;

\n\nEspresso based : espresso doppio, espresso machiato, espresso con panna, espresso ristretto, espresso flesh, espresso romano, americano, cappuccino, cappuccino viennese style, royal caramel cappuccino, chocolaccino, latte (regular,vanilla, caramel, etc) and hot cafe mocca.

\n\nOrigin coffe : Gayo form Naggroee Aceh, Linthong, Madailing, West Sumatra highland Arabica, Sumatran dark roast, Java village, Wamena from Papua, luwak kedai kopicoffe and red eye

\n\nIce : caramel latte ice, espresso flesh, floating on u, hazelnut latte ice, ice cappuccino, ice latte reg, ice latte straw, ice latte vanilla, ice moccaccino, irish latte cream ice, Swiss chocolate, coffe latjuba, galvaccino with vary options

\n\nFruity freshy : rainbow splash, pink floyd, avocanno milky, avocanno coffe, strawberry smooties, lime squash, orange squash, banana cream splitter.

\n\nKedai Kopi Espresso Bar buka sejak pukul 15.00 – 03.00 WIB.
</string>
    <string name="omah_alamat">
Jl. Gondosuli no.136, Semaki, Umbulharjo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55225, Indonesia
</string>
<string name="omah_deskripsi">
OK Omah Kopi merupakan kedai kopi yang beralamat di Jl. Gondosuli no. 136, Baciro, Yogyakarta. Kedai Kopi ini menyajikan berbagai macam sajian kopi ditemani dengan berbagai sajian camilan yang pasti pas dinikmati sambil santai di OK : Omah Kopi. Bisa nyoba pesan Espresso dengan berbagai pilihannya, atau Cappucino dengan macam pilihannya, tinggal pilih temen minumnya, mau Spring Roll, atau Toast nya, atau French Fries. Banyak pilihan camilan dan juga kopi yang pastinya OK banget buat kamu nikmati.
</string>
    <string name="blandongan_alamat">
Jalan Sorowajan Baru No.11, Banguntapan, Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta 55198, Indonesia
</string>
<string name="blandongan_deskripsi">
    Blandongan merupakan kedai kopi pertama di kota ini yang menghadirkan kopi sebagaimana ia disebut sebagai kopi. Maksudnya, kopi dihadirkan dengan penyajian yang pas. Pas di sini tentu saja menurut takaran orang yang terbiasa minum secangkir kopi. Kental dan pahit.

\n\nMasyarakat Yogyakarta sendiri lebih memiliki tradisi teh dibandingkan kopi. Ini bisa dilihat dari sejumlah angkringan yang ada di berbagai penjuru Ngayogyakarto. Kalau diperhatikan, orang lebih banyak memesan teh.

\n\nBarangkali hal tersebut pula yang menyebabkan penyajian kopi tak jauh beda dengan pola penyajian teh. Kopi disajikan dengan satu gelas besar. Bagi yang terbiasa dengan kopi kental, cara penyajian kopi yang semacam ini tentu membuat kopi jadi kurang terasa. Karena terlalu encer dan manis.
</string>
        <string name="epic_alamat">
Jl. Palagan Tentara Pelajar No.29, Daerah Istimewa Yogyakarta 55581, Indonesia
</string>
<string name="epic_deskripsi">
    Epic Coffee menjual aneka minuman ciri khas kafe, seperti kopi mulai dari espresso, latte dan lain-lain. Selain itu juga ada minuman dari coklat atau teh. Untuk makanannya mungkin tidak cenderung ke makanan berat, misalnya seperti cake, aneka snack misalnya churros, nachos maupun french fries. Tapi disini juga menyediakan steak dan soup.

    \n\nDekorasi dalam ruangannya juga memberi kesan nuansa bangunan-bangunan Eropa dimana penggunaan bata yang masih terexpose juga furniturenya yang bergaya klasik. I love being there! Tempat ini sangat cocok untuk berkumpul bersama teman maupun menyendiri untuk mengerjakan tugas kuliah. Di Epic kalian bisa memilih ruangan indoor atau outdoor. Dua-duanya sama-sama asyik.

    \n\nUntuk harga memang kurang bersahabat di kantong mahasiswa. Selain harga minuman yang diatas IDR 20k dan makanannya juga diatas IDR 30k, masih ditambah tax sebesar 10%. Tapi tidak ada salahnya mencoba tempat ini di awal bulan, terutama bagi kamu para pecinta kopi.
</string>
    <string name="kecil_alamat">
 Jl. Demangan Baru No.8a, Kec. Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55281, Indonesia
</string>
<string name="kecil_deskripsi">
    Menempati ruangan berukuran kurang lebih 3x10 meter ini Kopi Ketjil menyajikan kopi lokal Indonesia. Menyajikan biji kopi pilhan dari Toraja, Aceh, Papua dan Jawa. Buka mulai jam 9 pagi hingga jam 10 malam, kopi ketjil siap melayani para pecinta kopi fresh dengan metode manual single origin seperti syphoon, tubruk, dan vietnam drip.

    \n\nKopi Ketjil dibuat pada akhir 2014. Pemilik tempat ini adalah seorang dari Toraja. Dulunya pemilik Kopi Ketjil dua orang, tapi beberapa waktu terakhir salah satunya sudah melepaskan Kopi Ketjil. Di sini baristanya ada lima. Setiap malam biasanya ada dua barista yang bekerja dibantu satu orang untuk keperluan lain.
</string>
    <string name="hestek_alamat">
Jalan Kaliurang, Catur Tunggal, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55182, Indonesia
</string>
<string name="hestek_deskripsi">
    Hestek Kopi, coffee shop yang berlokasi di Jl. Kaliurang KM.5,5 No. 1, tepatnya tidak jauh dari cafe platinum ke selatan dikit timur jalan.  Coffee shop ini beroperasi dari jam 10.00 pagi sampai jam 2.00 malam. Wow!, ini sangat cocok bagi penggemar kopi yang juga gemar bergadang sampai larut.

\n\nTempatnya tidak begitu luas tapi cukup puas untuk hangout bersama teman. Disini dapat menimakti kopi di dalam ruangan maupun diluar ruangan sambil melihat kendaraan yang berlalu lalang. Coffee shop ini juga di lengkapi WIFI, AC dan kipas. Jika anda alergi dengan rokok, mungkin lebih nyaman jika mengambil bangku diluar saja, meski ber-AC didalam pengunjung diperbolehkan merokok.

\n\nSoal menu, hestek kopi menyediakan sekitar 14 jenis kopi nusantara dengan menu andalan Single Origin Coffee, Manual Brewing Coffee dan Original Orange Green Chicken Noodle Non MSG. Harga yang dipatok permenu sekitar 13 ribu sampai 30 ribu.
</string>
        <string name="legend_alamat">
Jalan Kaliurang, Catur Tunggal, Depok, Kabupaten Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta 55182, Indonesia
</string>
<string name="legend_deskripsi">
    Legend Coffee 247 Games Cafe merupakan kafe dengan konsep one stop nongkrong yang berada di ujung Jalan Abu Bakar Ali, Jogja. Selain dapat menikmati berbagai varian kopi serta camilan dan makanan berat yang nikmat, kita juga dapat mencoba beberapa permainan yang memang disediakan dengan cuma-cuma seperti biliar, PES, foosball dan banyak games lainnya. Setiap hari Rabu, kafe juga menghadirkan penampilan band akustik yang membuat suasana lebih menyenangkan
</string>
</resources>